export const QuestionsArr = [
  {
    position: 1,
    question:
      "Jogar baralho é uma atividade que estimula o raciocínio.\nUm jogo tradicional é a Paciência, que utiliza 52 cartas. Inicialmente são formadas sete colunas com as cartas.\nA primeira coluna tem uma carta, a segunda tem duas cartas, a terceira tem três cartas, a quarta tem quatro cartas, e assim sucessivamente até a sétima coluna, a qual tem sete cartas, e o que sobra forma o monte, que são as cartas não utilizadas nas colunas. A quantidade de cartas que forma o monte é: ",
    answer: "24",
  },
  {
    position: 2,
    question:
      "Duas tartarugas estavam juntas e começaram a caminhar em linha reta em direção a um lago distante. A primeira tartaruga percorreu 30 metros por dia e demorou 16 dias para chegar ao lago. A segunda tartaruga só conseguiu percorrer 20 metros por dia e, portanto, chegou ao lago alguns dias depois da primeira. Quando a primeira tartaruga chegou ao lago, o número de dias que ela teve que esperar para a segunda tartaruga chegar foi:",
    answer: "8",
  },
  {
    position: 3,
    question:
      "O Termômetro subiu 6 graus, o que representa a metade da temperatura de antes. A quantos graus está agora?",
    answer: "18",
  },
  {
    position: 4,
    question:
      "Zezinho tem 24 bolas. Dá 4 para Luizinho e ambos ficarão com quantidades iguais. Quantas bolas tinhas Luizinho inicialmente?",
    answer: "16",
  },
  {
    position: 9,
    question:
      "Pedrinho tem 6 bolas a mais do que Chico. Os dois juntos têm 54. Quantas bolas tem Chico?",
    answer: "24",
  },
  {
    position: 14,
    question:
      "Seis pessoas comem 6 biscoitos em seis minutos. Quantas pessoas comerão 80 biscoitos em 48 minutos?",
    answer: "10",
  },
  {
    position: 13,
    question:
      "Perguntado pela idade, Pedro responde: 'Daqui a 30 anos, terei três vezes a idade de agora.' Qual a idade de Pedro?",
    answer: "15",
  },
  {
    position: 12,
    question:
      "A Mãe é três vezes mais velha que a filha. Juntas têm 48 anos. Qual é a idade da filha",
    answer: "12",
  },
  {
    position: 11,
    question:
      "Um pedreiro diz: 'Se eu tivesse dois tijolos a mais, o dobro deste número seria 100'. Quantos tijolos ele tem?",
    answer: "48",
  },
  {
    position: 10,
    question:
      "Se seis latas de leite custam 72 reais, qual o preço de 9 latas?",
    answer: "108",
  },
  {
    position: 15,
    question:
      "Num elevador que suporta 600 quilos, quantas caixas de 48 quilos, pode-se levar por vez?",
    answer: "12",
  },
  {
    position: 20,
    question:
      "Oito amigos se encontram e cada um cumprimenta o outro com um aperto de mão. Quantos apertos de mão se trocaram?",
    answer: "28",
  },
  {
    position: 25,
    question:
      "Que número abaixo completa a sequência a seguir? 12 - 6 - 18 - 24 - ??",
    answer: "42",
  },
];
